[香港人學野啦]台灣首宗 僱員成功以手機通訊軟件紀錄追加班費

相信不少人都試過放假時，手機收到上司交代工作指示。台灣首次有僱員，根據手機通訊軟件對話紀錄，成功追討放工後及假日的加班費。

放了工或放假時，收到上司的訊息交代工作，究竟計不計算加班費？

台灣新北市一名電子零件製造業廠務助理，前年被僱主以業務緊縮為理由解僱後，追討年終獎金及加班費等費用，包括平日放工後及假日用手機通訊軟件處理公事的加班費。

資方表示投訴人周六、日實際上沒到公司上班，只是需要在家以手機通訊軟件通知其他員工取消加班，每月僅需三十至四十分鐘。

但投訴人反駁，他在假日時都要配合工作，情況也不是資方所說一天只需要花幾分鐘就完成。

處理投訴的仲裁委員會，最終根據投訴人提供完整的通訊紀錄資料，考慮對話頻率、次數、內容、對話之間相差的時間，以及實際通話時間，認定的確存在工作場所以外提供勞動服務的事實，符合法例定義的「工作時間」必須以分鐘為單位計算加班費。裁定資方合共要補發2598元新台幣加班費、折合港幣六百多元。

今次是台灣首次在類似情況下，僱員以通訊軟件對話紀錄成功追討加班費。

新北市勞工局提醒僱主，盡量不要在僱員放工後或假日，以通訊軟件或電話通訊等形式「遙控」他們工作。但有工商界人士認為小問題被放大，會造成勞資對立。

港豬加油啦

勞資對立咪就係呢 d 撚樣產生

台灣都唔係英美法

好彩你唔係老闆

你老闆打比你啦 覆call啦旺財

勞資本物就係對立架啦
你錢多左=老世錢少左

追加班費 不了

成日屌台灣人個班支那五毛分化狗去晒邊
你地五出糧有得追加班費未

睇多次內文啦
就係被炒左先追討咋嘛

我係員工實告撚到呢位巴打甩褲
香港人中意比人恰姐 我唔同你玩呢套